點解香港好少人用觸控板？

office個個都用滑鼠
明明trackpad更加自然 更加好用

apple

logitech

點玩槍game

我都諗緊買 黑色999

打機差好撚遠
不過上吓網係幾方便
只限mac
PC唔掂

如果我用雙mon 用track pad 好似好難由一邊drag file 去另一邊

有無方法？

用一隻手指按住file
另一隻手指不停掃個trackpad就可以拖住個文件飛黎飛去

gamer 唔係majority

又唔係要二選一
trackpad+mouse雙修

值得

如果係要講普通office productivity , 唔計要做 graphic, design
熟手嘅話根本就係一部60%-65%鍵盤贏晒
program 埋 cursor movement
最多加隻 trackball 用 browser

唔覺 佢唔岩做productivity嘅野
娛樂唔係打機就ok 不過咁我洗鬼用電腦咩 ipad咪得

慢囉

因為大多數人都未用過一隻真係好嘅trackpad

notebook 有九成 trackpad 都係垃圾, 準確度低, 誤觸率高, 空間小, 印象差而唔用

mac一樣唔係

windows 都support trackpad

Windows notebook 咪一堆用緊win precision

desktop用mouse 打機 文書我都得 點解要買個trackpad？

mac mouse支援差先焗住用trackpad姐

因為窮撚
爛鬼mouse平好多

隻手用trackpad會好攰 因為無承托

我office 兩隻廿四吋mon，用mouse 由最左去最右隻手腕大動作過用trackpad

大動作= 唔好用？ 咁你可以用trackpad玩CSGO試下

講到外國好多人用咁
咪又係極小部分人用

office嘅話好多公司都已經轉用laptop
本身已經有個trackpad

MacOS
Trackpad+Trackball+50%機械鍵盤（自己砌）

mac mouse支援差先焗住用trackpad姐
mac mouse 支援點差

有部mid2012 MBP同埋共石UM425
UM425個所謂precision trackpad每次鬆手都會drift咗幾個pixel，講緊係PS較透明度會多咗少咗幾%咁多
同埋drag&drop放嗰下好似有慣性咁會飛開
相反部古董MBP可以做到想喺邊度停就邊度停
都唔知係邊個支援差

依家仲物色緊隻pointer device俾部UM425做嘢用
見到有隻叫CheerPod嘅物體唔知香港有冇

咁用法傷手腕過mouse

磨手機仲磨唔夠咩隻手指

用trackpad 不如用trackball
對手腕冇咁傷

屌我都唔打機既
由始至終就係講緊gamer 先會覺得唔好用，而gamer 唔係majority

依家用緊隻logitech t650感覺唔錯, 不過差咁個precision driver, 同埋斷哂貨
近排想買多隻touchpad擺係公司
睇緊Brydge W-Touch, 但d review都幾參差 好似connectivity issue & laggy
有冇人用過Brydge W-Touch 隻touchpad可以分享下感受

MAC撚表示用緊，但太細塊

公司機個lenovo track pad都係咁用
仲要成日整excel powerpoint
用慣咗其實同用mouse差唔多

點penta kill
日日上去捉棋算？

track ball先係最好用
其他一律垃圾

唔好用

trackpad用得好撚唔舒服 mouse隨心所欲爽幾多

咁你要掃幾多次先去到
你個TOUCHPAD得咁大個, 點同MOUSE比

Log記都停產咗

淨係郁手指無咁攰
同埋無咁易令手腕勞損

磨得耐。磨到手指起枕

用繪圖板都仲好d , 手指篤既板真係咪搞

咁撚on9

鐘意滑鼠個感覺

喺accessibility 入面熄咗個drag lock
Double tap就可以drag，唔洗撳落去

你手殘？

咪係囉
好唔乎合人體工學

因為鍾意揸波

用trackball好過

呢度牽涉一隻手定係兩隻手？

唔會啦, 都係前臂郁
你想得手指郁不如用軌跡球

用筆

set三隻手指drag

唔撚係掛方便
滑鼠快n倍喎

好多繪圖板都內置埋觸控,但係重來都冇開過黎用

真係唔知 見人都係拎住支筆多
連收工留低打機都係拎住支筆打

用滑鼠順手好多

郁多幾下手指都抽筋

fruit ninja 咩屌

iPad trackpad幾好用

用得耐 手指會硬撚晒

你一隻手得一隻手指？

gamer 唔係majority 都講得出😂
自己睇下全球個人電腦出貨量啦
根本而家得返公司機先至會唔打機
而公司都越來越少買枱機
多數比部notebook 你算，咁咪trackpad 囉
個人電腦硬件銷售如果唔係靠打機既人撐住成個產業收左皮好耐
人數上打機既人可能唔係主流
但冇打機既人買電腦撐住你電腦都冇得買😂

用一隻手指㩒住file
另一隻手去移動個moon
直至到你想放果個位置就放開雙手

真心，Mac 用pad 好過佢apple個19精妙滑鼠

因為OFFICE個MOUSE係公司，我唔會用自己錢買隻TRACKPAD返公司用

緊係兩隻手啦
一隻手點控制

用shortcut key 咪switch 到

用三隻手指拉

兩隻手分開郁先快
用一隻手你好似睇電話想zoom大咁，搞到下年都未行到

願聞其詳

白癡

有得較mouse 嘅速度

LM

見已經有好多種駁電腦既畫版
但係都太貴

觸控板根本就廢到ON9 傻仔先用
我用LAPTOP都特登買個MOUSE黎用 唔用佢個反智板

反智

有mouse唔用用trackpad咁反智 係notebook先用trackpad方便姐

講到自己好獨特咁實質好反智

正想講, 用 laptop 最憎就係冇 mouse

高要求既唔會用
低要求既我一兩舊買隻 mouse 好過

Mac同pc雙修 各有各好 trackpad適合平時用
mouse適合d精細d嘅動作

Logi Master 2S 人體工學 又做到晒 track pad 既工能

我一用track pad就會變小兒麻痹

唔support linux, 不了

Macbook 個 trackpad 先見得下人
Thinkpad 果個就算吧啦

Desktop 我都係用 mouse
係 Laptop 先會用 trackpad

咁點解要特登買多舊野雙修？

Three fingers to drag 掃乜鳩成個智障咁

去到track pad 邊都未到，再拉一次？

好用還好用，經常用touch pad 你D手指會話你知有乜問題。

正宗多鳩餘

用緊但唔覺好用

其實各有各好
人地唔用咪唔用
咁又要屌

樓主買左幾舊水野覺得自己好獨特卦

唔知點解諗咗做手寫板

同意
買過佢個滑鼠
係我用過最差嘅apple product
頂唔撚順加錢換返佢個trackpad

56k 已經夠用

大部份人根本冇用過
就片面認為trackpad唔夠滑鼠好用

整個超長track pad
由檯一邊拉到去另一邊

通常咁樣我都寧願拍埋啲窗先拉

呢個功能隱藏係輔助使用裡面
明明好好用 唔知點解收咁埋

買apple個magic trackpad啦
windows機裝個driver照樣用到

正確✅

買Magic trackpad 2

世界大戰

你玩手機會唔會玩到手指起枕？

mouse邊有pad快？ 弱智？

notebook個trackpad除咗mac機都係垃圾
買返個apple trackpad用舒服好多

一個trackpad 兩部機用
放工帶走返屋企用咪得

你隻手得一隻手指？
傷殘咪用電腦啦

除咗MacBook 所有laptop觸控板都係垃圾
建議買返個Magic trackpad用下再講

咁樣掃用返平板好過啦

咁點解唔用畫板？

mouse傷右手

有d畫板個surface專for筆畫
新個d磨砂面畫板比較適合手指用

mouse邊有trackball快？ 弱智？
gamer淨係識用滑鼠

咁人地用開mouse覺得無問題
做開普通文書處理無要求
事實係無需要無啦啦比幾舊水轉喎

你要快 點解唔用trackball？？

sor 唔記得咗班電競選手淨係識用mouse

SORRY 用開筆+MOUSE

咁遲d比幾千蚊幫隻右手做物理治療

講健康一定係trackball , 不過真心用唔慣
trackpad 好講 os 支援, windows 真係無 mac 咁爽

TOUCHPAD 同 TRACKBALL 我都有, 不過唔岩用
最後都係用筆+MOUSE算

有畫板可以同時用手指同筆，我記得wacom有出

出過
不過好似無出新款

個mouse cursor較到最快都係郁得慢到仆街做唔到d 好高速既操作

事實上真係有電競選手用trackball mouse打比賽

trackpad夠有得較速度

pc照樣可以用apple magic trackpad
裝個driver既事

logitech 嗰隻好似停產咗
我都搵唔到有咩trackpad for Windows

你咁講即係window用家全部係gamer
呢個世界冇人用window做嘢

有咩可以快過keyboard shortcut

pc用正on9

跟住又會有人問你 電腦打到機做到野
點解要比多幾千蚊買ipad做

又一個連登電競選手

入屎坑先係重點
你話用痰罐咁我收皮

我講緊連登班電競選手
拎唔到penta kill一定係因為部機唔係10900k+3090

咁唔可以否定hardware有影響嘅，不過當hardware去到一定嘅水平，靠嘅就係自己嘅實力，文書keyboard咪一樣可以打得好

講到外國好多人用咁

公司8成用Macbook 但好似無人用mouse
個個都係trackpad 我自己用慣左覺得好好用
就算用iMac既. trackpad同用 magic mouse/mx master既數量都係一半半

因為拎出黎快過拎電腦lo 仲問
我死上張床訓起到睇片 部電腦L字型點拎住黎睇

好快班連登電競選手就黎屌柒你
keyboard shortcut點打csgo
點拎panta kill
gamer係majority 等等之類說話

用咗幾年已經返唔到轉頭

Trackpad 嘅問題係速度咩

wacom

係d人未用過/未習慣 先覺得trackpad唔好用

剩底就係班連登電競選手

唔識用嗰啲係用家問題

呢個真.用家問題wo

好難用

未習慣姐

咁仆街啦，拉個 file 都用兩隻手

但係明明一隻手做得好做得快嘅工作點解要用兩隻手做？

唯一解釋：佢手細

用左microsoft aio keyboard都三年
難得見同好

蘋果d濕鳩product完全係0人體工學設計

我做programmer
都見過有同事會買黎當mouse用

手抽筋都似

Three-fingers drag

so easy

Magic Trackpad2好似暫時淨係support USB，藍牙未得

長期用pad 隻手好易攰

兩樣都用熟
做野都係滑鼠快啲
例如excel 想揀a5cell 再揀h32 再揀b9咁講啦
一定滑鼠快啲
始終成隻手臂郁vs手腕郁

用緊window既notebook
trackpad比mac垃圾幾倍
加上駁埋另一個mon
都係用返mouse方便

長時間用trackpad 好攰，都係mouse + shortcut 快啲好用啲又冇咁攰

Magic Mouse用左1日就收埋左膊頭痛

我係手碗加手指痛

用trackball

一分錢一分貨

可以放一放再拉

有手汗我永遠唔會用track pad

你咁講trackball都一樣，日日都要拆粒波出嚟抹
老鼠都會又濕又痴，仲要同隻手接觸面積大，仲多汗

Mac 的話touchpad 真係好用過mouse，但Windows 九成情況下都係相反（果一成係因為有啲新notebook 塊touchpad 已經去到Mac 嘅級數）

咁樣磨法 唔洗2粒鐘實起水泡

嗰一成有冇例子？
單純想學下嘢

要加錢 不了

你可以左右手switch咁用

連登上面個個都係電莖損手

論速度點及滑鼠

用開magic trackpad 2

成班友唔打機好似會死咁

台機無所謂 反正功能全齊

cls
為左滿足 touchpad 叫人唔好打機

真係諗極都唔明點解咁多人覺得唔係老鼠就玩唔到game

用過logitech果塊
始終冇嘢揸手唔舒服
最後都係收返埋用mouse

cls
電腦淨係用黎打機？on99

咩原理

trackpad可以左右手handover去用
滑鼠只會用死一隻手 慣用手 增加手腕負擔

Apple trackpad 好撚屈機
不過用得耐都係滑鼠無咁攰

剪片用開呢個
手腕唔痛
但會變咗手指公個關節位痛

不嬲可以用，但個設定都唔同

自己冇Macbook+用慣左Mouse，玩過下阿哥果部Macbook係唔錯但未至於話要全面改用，唔打機都可以買gaming mouse，啲制改哂自己常用既快捷鍵，比keyboard容易盲禁

其實係講個慣字，細細個比電腦你用就係用Mouse,打機唔係majority，但係喺細路個堆，打機係majority，個個由細細個就慣哂Mouse

話Mac既觸控板好用，但冇話勁到放棄Mouse去重新練習用Trackpad既地步，都冇話要雙修

間唔中打下機又唔會design for trackpad，對我黎講Mouse最通用，冇咩理由轉trackpad

香港冇咁多人用觸控板只係說明對香港人黎講trackpad冇吸引到可以改變習慣既地步

中肯
我自己由細到大都用mouse，讀u 仲用緊win 機既時候都係用mouse，不過係咁既樣

滾輪位置係類似trackpad 咁既平面，用震動模仿滾輪既感覺，自始就唔慣用滾輪

之後出黎做嘢買左部mac，就完全被trackpad 既finger gestures 所震撼，而用手指就做到哂scroll select back 等等既移動真係方便過用mouse 好多

所以有得揀我都唔會用番mouse
打唔到機有咩所謂，一來唔打，二來打switch 好玩好多

唔鐘意mouse 啪啪聲

本身用緊mouse, 之前續約送coupon買咗呢隻, 唔知我唔識用定點, 成日錯誤手勢開咗個“檢視工作”版面出嚟, 但我試嚟試去都開唔到“檢視工作”版面出嚟, 用咗2個月都仲未摸到 .... 連說明書好似都冇講點開 啤一聲

你係用哂成塊定係點 我慣咗用mouse隻手唔使郁咁多

咁我買嚟做乜撚嘢

用慣

trackball真係好舒服

買完trackpad就一定要dum咗個舊mouse？
如果張檯細到咁 建議換張檯先

mouse 都可以左右手用, system 可以將left right click 調轉

apple隻mouse

最失敗既設計

做乜要人越買越多野
重要係為左樣冇必要既野